移居日本港人辭工當家庭主婦：當地人不太體諒 難當在職媽媽

國安法實施，多個國家紛紛放寬移民政策，計劃移民的港人增加。人們經常笑言：日本有如港人鄉下。49歲的Shadow有移居日本7年，由一名事業女性變成照顧兩女的家庭主婦。日本着重女性照顧家庭，在職場上對女性帶既有立場的態度，比她想像中更嚴重，曾令她情緒低落和感委屈。
在日本協助港人移民的人士表示，日本正積極吸納金融科技人才，而移民港人無論在工作或是生活要調整心理，應付文化上差異。

Shadow於25歲時在港學習日文達N3程度，2000年任職一間日資製衣公司時已經常被調派日本公幹，和短期居住。她和日籍丈夫2003年結婚後隨即申請配偶簽證，約兩至三個月辦妥。因為丈夫在日本當地做生意，她亦希望小朋友接受日本教育，40多歲的她在2013年和丈夫移民日本生活。

移居日本，她說「始終不是自己家鄉，始終是離鄉別井」，有很多決定要深思熟慮，在香港較容易辭職，但在日本不是想轉工就可轉到。日本人通常一份工打一世，企業亦對聘用外國人有所保留，會優先聘請本地人。

Shadow在日本繼續從事製衣布業，她指求職不太困難，但認為女性在日本待遇有差異，面試時公司會問很多關於家庭問題，例如結婚多少年，有否生小朋友的打算。日本社會不太接受已婚女性全職工作，尤其是上了年紀的男士對此有更強的觀念，認為女士應該照顧家庭，覺得女性不會專心工作、要照顧小朋友等，「誇張啲講只是叫我斟茶遞水」。

她生小朋友後確切感受到職場不言而喻的壓力，日本人不流行請家人或傭人幫忙照顧子女，在職媽媽難以專注上班。雖然有托兒所，但子女一旦生病，重男輕女的風氣下，照顧的責任就落在媽媽的肩膀。她說，日本在職場上對女性持既有態度，比她想像中更嚴重，公司會少安排「重磅」工作予在職媽媽，認為她們「食得鹹魚抵得渴」，她一度情緒低落和感委屈。

當有朋友問她移民意見，Shadow回應要有心理準備作出取捨，她5年前因為女兒升讀小學和應丈夫的要求辭去工作。在日本，小學的參觀日和運動會都會預設媽媽必定出席，她形容頗「困身」，當地人不太體諒在職媽媽。

Shadow曾考慮回港生活，但想到香港也有好和差的方面，小朋友年紀尚小仍在讀書，就算回港也不是現在。她說，「後悔唔多唔少都會有」，主要是可惜女兒不能和家人以廣東話溝通，她們對香港的感情也不深。

從事金融科技的鄺家恆在日本協助港人移民，他說日本正積極吸納金融科技人才。他小時候已移居日本讀書，他表示日本人尊重移民人士，歧視問題不大。他指，日本人階級觀念重，下屬較尊敬上司，有些公司在開明領導層管理下，職場文化亦有轉變。他提醒港人「生活和旅遊是兩件事」，需調節心境。現時移居日本方式包括透過投資、工作和以配偶身份取得簽證。

Source: 支那01

架佬國

拉，成日po 01軟力量入屋！！！

公司會少安排「重磅」工作予在職媽媽，認為她們「食得鹹魚抵得渴」，她一度情緒低落和感委屈。

一個問題,點解覺得照顧自己下一代既責任同埋成就比唔上收錢做個大project?

同意「生活和旅遊是兩件事」,每個國家都有好既地方同唔好既地方, 長住既話要接受到埋唔好既地方, 接受唔到只會埋怨同後悔

日本係咁 慘 同情

我諗係香港先會咁扭曲係優待外人, 待薄本地人

咁多港女嫁去日本，住得開心嗰啲又唔講？

嫁日本人去日本住，重幻想做返香港人，day1 你嘅決定就係你未來

其實呢D唔係移居前應該要知咩？

無意批評，但如果閣下想係事業上闖出成就，日本唔會係適合女性做呢D野既地方

反而如果你係小女人，想相夫教子就會好適合你

01外宣，拉

唔比HK01啦

優待支那豬

日本職場不嬲重男輕女

專業女性要搵食點會去日本

去到日本做人老母仲諗住返工

講真 移居左當地就唔好用返香港生活既思維去比較
我諗遲D 01又會搵去英國搵D藍屍講下請左90﹑00後 佢地唔肯OT

見到仲話緊日本人打工打一世已經唔洗睇落去

咁點解佢一定要做嘢，係佢自己想做定有經濟壓力
移民就係要入鄉隨俗

日本職場文化係咁，結咗婚嘅女員工，係唔會被委以重任

只可怪事主事前無自己去了解清楚

2000年好似係舊制
唔應該叫N3吧

日資公司 同 駐日外資有好大分別

去日本想做番香港人

日本啲職場文化都戇尻尻

吧？

咁多女要拍AV俾核突佬屌都知咩事

白痴

成日打悲情牌

無錢去 日本 跟個無錢日本老公

係on9.

生仔女前無計劃

是更on9

何不大灣區？

不過呢個文化其實去到近代都係消散緊
至少無佢地以前昭和平成年代咁重

每個人想要既野唔同

Shadow個名會否太中二

唔洗do 好撚慘

度度都有唔同既差異架啦, 貼埋D一日到黑吹風想人唔走既支那01文

日本打工慘撚過香港
除非你有本事自己過去做老細
點解有人會甘願由食兩舊屎跳去食三舊屎呢？

日本不嬲較都係家庭由女人話事
工作交畀男人

識到有個港女喺日本住咗十幾年
安安份份管好屋企所有嘢
同我講其實日本先係真正嘅男女平等
香港就女人玩晒

新制：N5 N4 N3 N2 N1
舊制：N4 N3 N2 N1

其實係日本人性格問題
如果佢可以向香港人學習 返工鳩流流(日企相對上冇咁易炒人). 應該會輕鬆好多.

日本旅行就好 長住真係不了
勁大壓力

你試下番黎香港
女人地位起碼升返10-20倍

公司會少安排「重磅」工作予在職媽媽，認為她們「食得鹹魚抵得渴」，她一度情緒低落和感委屈。

比野你做又話唔體諒你要湊仔
唔比野你做又委屈

人地日本文化係男主外女主內
只要同時冇undermind 女性係社會上面既付出
呢個係一個文化唔係一個陋習
所以我只能夠話人地係咁，唔鐘意真係搵個份／唔好生／唔好係日本
根本香港將個小朋友比長老同工人湊問題重大

唔覺得養育下一代咁重要既不如唔好生？

跟本條女自己問題 講到要照顧家庭好委屈咁

連登金句：日本旅行正 長住不了

得啦得啦, 移去大灣區最開心

有D港女好撚痴線架
全世界唔同文化既著數要拎晒
1. 我唔會做全職湊仔婆 我要返工 -- 歐美
2. 我返工既錢自己儲 平時洗費男人出 -- 中國
3. 層樓男人供 車男人揸 我要做既就係食乜乜乜乜訓 -- 阿拉伯地區
4. 男人份糧俾我管 -- 日本
5. 我份糧拎黎洗晒佢買名牌就得 男人想買隻驚要我批准 --香港

咁佢應該算係小數女強人個種呢，佢老公做生意 斷估經濟都唔差

人工照出，唔洗做重要工作，其實大把人接受到，因為無咁大壓力
佢係接受唔到要斟茶遞水姐，但日本公司斟茶遞水係女職員做，呢樣應該係普遍情況

係中國咪又係打一世工, 然後退休比人收割

成篇文完全無話過比唔上
講緊明明香港大把人同時做嘅嘢
到日本被迫要放棄一樣

01又嚟想講叫人唔好移民

支那人優先而已

享有最球最好地位最高嘅港女去到日本一定收皮

所以日本有好多後生少婦成日去嘆tea

享有最球最高地位嘅港女去到日本一定收皮

香港幾多做到日本公司果種質素？
香港得唔代表日本得
因為日本對員工既要求唔同

唔想湊仔咁生嚟做乜

香港女仔點會少數女強人
把住香港套價值觀去日本 我地香港人睇實好慘

精神病 廢文

1) 企業亦對聘用外國人有所保留，會優先聘請本地人。
你香港優先聘請外國人?

2) 日本社會不太接受已婚女性全職工作
上個世紀既事 大公司依家一定炎上

3) 在職媽媽難以專注上班。雖然有托兒所，但子女一旦生病，重男輕女的風氣下，照顧的責任就落在媽媽的肩膀
原來係香港你仔女係唔會病既

4)「重磅」工作予在職媽媽，認為她們「食得鹹魚抵得渴」
你大可以屌佢パワハラ

5) 在日本，小學的參觀日和運動會都會預設媽媽必定出席，她形容頗「困身」，當地人不太體諒在職媽媽。
呢樣野當地文化
調轉你試下每個星期都迫你日藉老公同你全家飲茶
人地都覺得你煩鳩

舊制好似冇 N 字。

文化呢樣嘢唔係諗住過到去可以改變到人地成個社會下嘛。

大家都知日本本身就係咁，日本政府搞好多嘢都變唔到，想係日本兩邊兼顧就唯有政府工，因為政府想帶頭。

可能佢想搏殺唔係番hea工呢
日本d女個個由細到大都比人教要結婚生仔打下工都係hea下屋企靠老公，香港大既根本接受唔到里個諗法
日本升女已經難（覺得你總有一日會結婚quit)，何況仲係升個有女既媽媽應該冇咩可能

逃恥sp有講這些問題，佢地都努力改變緊。但這些問題去到邊個地方都會有，只係日本真係好浮係表面。

舊制係一級 二級 三級 四級

利申 一級

成班on9
日劇都開始批判呢種思想陳舊
成班迂腐連登仔淨係識講人地文化係咁嫁啦
仲話香港女性地位最高
有你地呢班迂腐撚點樣最高啊
講咩港女就賺錢買花戴男既就成份糧比老婆
如果你條女係咁咪飛撚左佢成班金鐘M記連登仔同緊d仆街拍拖甚至未拍過拖就ff到全港大部份女性都係咁

她說，日本在職場上對女性持既有態度，比她想像中更嚴重，公司會少安排「重磅」工作予在職媽媽，認為她們「食得鹹魚抵得渴」，她一度情緒低落和感委屈。

佢自己事前無了解清楚日本職場文化

日本唔興請外僱做家務照顧小朋友
淨係呢樣已經對想返工嘅港媽好不利

沒經濟壓力下都想番既就算少啦，不過日本職場文化真係

連登仔不嬲都係咁 最鍾意企喺高地講嘢

佢算係咁la老公要番日本做生意個女要係日本讀書，其實佢都冇咩選擇，了唔了解都係要過去

sor too long dont read左

唔知製衣布業想做咩重磅工作
呢個POINT太空泛
但公司請你總唔會白白請 實有野比你做
調返轉講 文中女性都中坑 唔洗點做野有錢收仲想點?
20中30頭想搏上位就話姐

咁撚有事業心嫁去印尼菲律賓麻，d老公唔撚做野既，咁咪可以番黎香港做菲傭囉屌

呢啲叫「內宣」

真，除咗重男輕女之外階級觀念都重到癲
啲老屎忽化石咁款

安份咪暗示冇得揀，你唔跟住做就俾人白眼
掉轉，個女想做嘢男想做家庭主夫又點?

咁男人都可以, 點解要係女人?

高佬唔同

最鳩係乜春都走去開會 轉下人開十鳩幾個
D會係內容完全係可以重覆
開完就算 痴撚線 有INPUT無OUTPUT

港共=五舊屎

日劇係娛樂，係比人睇黎消遣。
唔係反映真實事件
你睇完AV係咪以為啲女真係唔洗前戲瘋狂抽插就高潮？

你要睇麻煩睇Documantry

你等同人哋話加入警隊改變黑警一樣
文化風氣嘅嘢，只能講一句你改唔到。
一係埋堆一係走

木耳:笑

你男人可以去湊架
咪同你老公講叫佢唔好做野返黎湊個女既出去做囉

做太空人囉
去日本把L

我都係N3

不過係新制

不過暫無打算去日本長住

01拉

學校運動會預設媽媽出現
子女生病，重擔落媽媽身上
不流行請工人/家人照顧子女

真心想問有咩問題？？香港人又準備丟架

移民日本唔融入人地文化 咁你想點姐

全世界有邊個國家家庭男人既人數多過家庭主婦？
你有得揀人地真係比你做然後兩頭唔到岸比人炒，搵個第二份同唔係日本生活
係人都知日本人唔想比麻煩人，顧主比少d野你做又諗人地undermind 你能力，唔可以係人地真係唔想你咁辛苦既

篇文講緊個職場都10幾年前 outdate哂啦

何解你一開始就假設會係兩頭唔到岸呢？因為你係咁?
數目比例只係表象，明知反其道而行冇得發圍，咪唯有跟囉，呢個日本媽媽都係咁㗎

你個名

你都俾好多預設出嚟喎
講到僱主良心到為你家庭好減輕你工作量
問題係當事人想做冇得做
憑咩要所有人盲跟所謂社會常識 無視事主意願？

咁既格好快婚姻出問題

未講台灣

01支共文宣
呢排係咁出文講移民點辛苦

我覺得咁樣
各處鄉村各處例，你去得嗰個地方式應該係知道當地有呢一個文化。

唔同意嘅就唔好去
去到之後問人哋做咩唔接納或者唔配合自己嘅一套，咁樣嘅話同嗰啲衝落嚟香港嘅支移民有咩分別？

日本打工仔
根本係on9

移民去日本本身無問題
但千奇千奇要財務自由

睇返香港好多港豬都盲目跟從社會規條
「係咁㗎啦」
「不嬲都係咁」

有冇諗過唔係日本睇唔起在職女性
而係女人係香港太過為所慾為

比幾個例子你
1. 日本衫Uniqlo 呢D 咁既價位都要件件有QC check
2. 日本人既匠人精神

人地日本文化就係要你100% Devoted to 件事
做粒螺絲都搞幾十年做到世界第一
你係老細
你會覺得個冇仔湊既女人多D 時間放入工作
定有仔湊多D 時間放入工作

最後,如果你真係覺得自己真係兩邊都得,咪去打鬼佬工囉
識中英日文點解一定要打日本工?

咁點解請你果個要聽你講先?
又唔係唔請你又唔係人工比少D你
而家只係唔比咁撚多野你做渣

真 咁多本地人要住籠屋劏房 但係外國人就住大單位住house

淨係人工保險年金樣樣都要交足
無一千萬年收都請唔起

一語中的

Gendered inequality 響日本係好嚴重
不過嗰度嘅女權又真係冇得出聲其實都幾爽

咁佢都係講返由後生嫁去日本既遭遇，咪正正就係廿中上三十個想上位LOR，你話而家唔係咁既一回事另計，咁呢個係佢既經歷WOR

男人最後一片樂土

但大部分人都唔可能得到所有佢想要嘅野

做人就係不斷嘅取捨

真 啲鬼佬廣東話都唔識句 仲要香港人喺自己地方調返轉頭就佢哋講英文
見過幾間公司都寧願幫外國人搞visa嚟做intern打雜都唔請本地學生

重乜撚野磅
重要、重大咁撚多詞都唔用係要用蝗語
垃圾01

原本想討論
見到係01，我都係出返去

人可以想要好多野 但現實唔會係咁

事實黎
去日本玩同做野係兩回事

其實都幾仆街 父母照顧子女好正常
你個仆街話請賓妹照顧自己仔女
咁個賓妹啲仔女又冇老母係身邊
剩係識講請賓妹有比錢

香港女權至上 女人地位 係全球最高 你竟然話唔係 你係米未係依個社會生存過

睇電視劇又當真 你係米覺得日本家家戶戶都有隻多啦A夢係屋企

在日本，小學的參觀日和運動會都會預設媽媽必定出席，她形容頗「困身」，當地人不太體諒在職媽媽。

親子活動都嫌困身
唔撚好生啦
生完唔駛理呀？

排斥你 歧視
輕視你 歧視
俾重任你 唔體量 歧視

港女煩過西

小學的參觀日和運動會都會預設媽媽必定出席，她形容頗「困身」

一年幾日都困身....
唔想陪伴小朋友成長
生來做乜

日本文化係預咗老母會出席學校親子活動

接受唔到的話，一係唔好係日本生活，一係唔好生仔

香港優先請大灣區人

睇你做咩工姐 白領緊係做狗

公墓員出名hea喎

就算唔係日本
你香港家長日都要出席啦
外國都有啲parents event
條友係咪諗住生左出黎餵飽個仔就算？

調返轉頭講呀
如果公司真係委以重任俾有家庭嘅女人
然後個女人之後又的而且確因為家庭原因達唔到要求
咁公司到時候問責又唔會俾 d 女鬧歧視咩唔通 ?

公平公平 輸打贏要又公唔公平呀
提倡女權真係無問題
但係當你又要權利
但現存嘅着數又要攞盡嘅時候就已經唔好講咩公平唔公平

男女就係有分別 係事實嚟 唔會有絕對嘅公平
如果你要爭取權利 唔該負返應有嘅責任

呢個世代人人都鐘意大大聲嗌要權益
但係就愈嚟愈唔負責任

人地又無減你糧 又無唔請你 想點 ?
不如俾埋個老細你做 你話事囉

黨媒：中國最好，香港最好，全世界好醜惡好亂

從來都唔覺台灣同日本係理想既社會黎

岩呀日本真係垃圾地方黎，大家千奇唔好再黎

第一, 支那01有hidden agenda
第二, 住得開心個D更加唔會講, 免得多人黎搶生意

所以左膠係入侵唔到日本

美國如果一個女人post自己家庭成員可愛照片，係可能有左膠入嚟恥笑你，又話女人唔需要結婚生仔，更唔需要男人

挑佢老味, 一陣比左重磅工作佢
到時一句個仔病左要同佢睇醫生, 又將啲野交返比同事做

唔想湊仔就咪撚生啦係咪智撚障，咁都搵到野黎屌日本好撚野

留返喺度比黨再教育啦你
日本假假地都係先進國家，都唔知邊個笑邊個

就係鐘意日本右，人地講咩佢唔出聲，但行動話你知我唔撚改

要滿足咁多人既“期待”真係好煩
去食玩訓算，唔會去生活

Even 係黨媒01報
我相信係有呢種事
之前蘋果都報左對70後
70後夫婦2019年移居日本，2020年3月選擇回流返港

離開香港都仲想過香港生活

係港男先咁廢乜都要圍住你班港女轉，離開左香港港女就要認命

呢鋪我撐港女、日本對女性既歧視同欺壓真係好離譜，俾人寵慣既香港女人去到日本頂唔順其實好正常

畀輕鬆野你做白攞人工又話投閒置散

多？

比「重磅」工作你
你壓力太大 又話人地唔體諒你
湊仔加返工?

認同

真正的男女平等,係要做番自己應該要做的野

更何況,大男人主義唔覺得有什麼問題
大男人主義在人類社會已經有五千年歷史,傳咗百幾代

未結婚既女性都係，純粹係啲日本男人迫女人繼續靠男人睇男人面色

沒錯,日劇並唔代表可以改變到社會價值觀

老實講日本人咪一樣覺得香港人要個個星期同外父外母飲茶呢個文化係on9 ，好心佢入鄉隨俗啦屌完呢樣屌第二樣真係痴撚線，自我中心到極點

日劇開始批判有咩用
睇完日劇就了解日本文化?
人地個社會風氣係咁
支那人落到黎都話 原來香港人冇午睡時間
咁難道就要幫支那人爭取返工有午睡咩

交稅又好似同local一樣咁低

拉

睇到hk01 上一頁

因為大把香港人覺得生完個仔咪俾工人姐姐同老人家湊
佢地只係負責製造個小朋友出嚟

我又唔信你appraisal同老細講想做多D野佢會SAY NO

其實好慘，佢哋就係做嘢搵唔到多錢又搵唔到好碼頭/唔想靠條仔/條仔靠唔住 先局住要服侍班核突av男優，跟住仲要俾全世界睇，你話邊有女人會想咁做，但佢地冇得揀
但日本av公司啲高層/政界男人會特登對外宣傳，營造到佢地好enjoy拍av，做av女優好光榮黎掩飾日本社會極度欺壓女人嘅情況

講真香港男女平等係亞洲甚至世界都係前列

好多港女無拖拍。打工仲全程投入

唔係諗住個仔比菲傭照顧呀
公司幫你諗埋育兒仲多多事實
大佬你咁事業型就咪撚生，一係等仔女上到中學先出嚟博殺

篇文如果係講職場文化果d 都話正反兩面有討論空間呀，生完仔又話唔想湊屌晒全世界自我中心到咁既港女我真係第一次見，最撚癲係上面竟然有人撐隻臭閪港女，好心唔想湊仔就咪撚生，生完又要屌呢樣果樣個格仲衰撚過支那人

港女兩個字你估流架？

仇女撚全面進場擁護日本奴性儒家職場文化

香港番9:30AM放11:30PM
連個仔都見唔撚到呀

佢老公
上司下屬見到篇稿
第一印象可能會覺得個老公係有啲嘢收埋咗 好多話題

仲有生完仔日本政府有津貼又唔撚講，係香港生仔政府比條毛你呀，希望條臭閪睇到我呢個留言好好反省下，港女毒瘤

岩呀生完仔但又唔想湊仔屌晒全世界一定係日本奴性重啦

FYI 以下都係受訪者自己講

當有朋友問她移民意見，Shadow回應要有心理準備作出取捨，她5年前因為女兒升讀小學和應丈夫的要求辭去工作。在日本，小學的參觀日和運動會都會預設媽媽必定出席，她形容頗「困身」，當地人不太體諒在職媽媽。

根本湊細路做足一定困身
又要扮野講香港人係香港做到
其實香港係工人+長老做到
得你對Couple 而兩個都要返工既係做唔到

大部份地方公務員基本上都係hea
除非有人迫/貪污/會死人冧樓/大城市生活急促

而且日劇邊有批判學校運動會要父母出席
親子活動黎架屌你咁都唔想出席

日劇又邊度有批判個仔病左請假照顧有問題？
生完出黎就唔駛理由佢自生自滅？

你話日本工作上重男輕女睇唔起女人工作能力呢樣日劇就有批判
呢點冇問題

但條友講個啲明顯係佢自己唔想負做父母既責任無病呻吟啦香港人俾賓賓縱慣晒生完個仔就乜撚都唔駛理

錢錢錢

香港唔會太困身只係香港有爺爺嫲嫲, 甚至一大班親戚可以幫手
真係唔好賴落日本文化度

「香港人俾賓賓縱慣晒生完個仔就乜撚都唔駛理」

依點我極之同意
之前都有報道講過有D香港小朋友同工人姐姐仲親過同父母
因為平時返學放工沖涼食飯上興趣班落公園玩 全部都係工人姐姐帶佢地
父母就掛住賺錢
香港請工人好簡單 5000蚊就請到
跟住求其出去搵份工都2萬
結果就外判晒父母責任俾個工人
依D問題又當睇唔到
睇下半澤直樹就當認真

其實都講咗好多年應該有心理準備，過得去就預咗人地係咁

唔想養就唔好生

現實係好多日本女性都好想結完婚就辭職唔做，做家庭主婦，至少9割以上結婚都係咁唸，通常結完婚仲做一係唔打算生一係就窮，因為career 唔辭真係好小見，你問日本女性人地反而會話做女人好過男人，因為唔洗返工
Btw 日本做salaryman 都唔見得咁好，大部分人成世都可能只係升得一兩次

口講有心理準備，其實個心未有

妖又係呢啲

01最叻全力做淡幫港共中共ga la

參加學校活動又話困身，我識人係會特登請假去參加小朋友啲運動會同開放日
如果佢覺得工作先係最重要其實可以唔生

你要記住係日本 你想做職場女強人既去歐美
冇人話唔俾女人返工
但既然揀左日本 就唔好怨咁多

再再甚至 係掉比工人就算

轉個角度睇 其他國家既人可能好驚訝 香港居然假手於人自己小朋友唔係自己照顧 咁不如直接領養孤兒丫，笨

話時話，日本男人人工係咪普遍都ok，可以一個人養曬全家（老婆+仔女）

華人文化係有種崇外思想, 加上有一種覺得自己人好蝦D, 同埋肥上瘦下公司文化, 鬼佬多數做高層, 多數都高薪厚職, 而且香港冇工會, 所以打工仔權益更易被打壓

正忠好既唔學 衰既就學

中國式 win win

集各家大成

都好明顯啦
講到又要返香港 又點點點

40歳廢中 做夕陽行業
一睇就知冇專業知識同技能又老
一個垃圾C9 俾人歧視好正常

最怕係揀左工作為先，羡慕其他日本女人咁有個完整家庭
人就係咁撚衰，得一又想二

女權自助餐係咁嫁啦

小新大雄小丸子老母

以前係，而家salaryman 通常要老婆出去兼職先夠洗
所要班日本女人好睇重你月給

咁耐都未準備完，呢啲根本係做人處事嘅態度問題，垃撚圾性格，不分男女。

其實我認同女人都應該有平等機會發展事業
但佢事業心咁重，明知日本文化係咁，一開始就唔應該移民去日本，唔通佢以為自己可以改變到日本人？

除咗拍AV

唯一克服問題既辦法就係有錢

覺得慘係因為你冇料, 全世界都係一樣

好多淨係去過旅行嘅崇日狗即刻衝出黎護主

同啲移民去英國諗住搞個香港城既人一樣

無錯
要去外地發展就要做好心理準備
要揀左自己鍾意既地方 了解整套社會職場文化 再融入去
而唔係用香港既心態去外地 覺得當地同香港有分別就唔滿意

普通一個移民係改變唔到人地根深柢固既野
例如就算支那企業慢慢佔據香港職場
香港職場果種西文化都唔會改變到

日劇只係攞黎打J, 根本改變唔到啲乜

日本女人結婚生仔係可以有事業，不過一係你CV 好勁，一係同一間公司做開，可能佢香港好做得，不過佢去到日本只係small fish in big pond ，就算味結婚去到人地只係比你做雜務

幾時話睇日劇就了解日本文化？
社會風氣大撚曬？成件事要睇乎唔乎合普世價值
咁黑奴唔應該平反啦，都係舊時社會風氣姐
帝制專制獨裁都冇問題啦，都係社會風氣姐

日本好似香港咁要兩個人打工先供得起樓

女人就留係屋企相父教子 出去做野做乜鳩

崇支

中港台都有呢個問題

我認同要平反
但平反係一個過程
講緊五十年 一百年漸進
你普通一個移民就要改變人地社會風氣 未免太睇得起自己

入鄉隨俗
去得人地地方 就要融入當地習慣
無論好壞
想保持住係香港既生活方式 要付出代價係必然既事

好心你地d理據就唔好咁撚薄弱
就黎日劇冇拍埋事主成個故事出黎都可以比你話「日劇邊有批判xxx」
佢講既係assume左啊媽一定會出席，唔係父母
本身呢d活動就應該老豆老母商議睇下邊個去而唔係assume一定係老母
你又無限延伸到要個仔自生自滅話人唔想出席

就算係請賓賓咁又點？呢d係佢地個人選擇
你話請完賓賓唔理個仔咁係應該屌
但父母要工作只係搵人幫輕下有咩問題？

根本你唔係日本人（除非白人），人地已經唔會睇重你
所以我建議佢成家搬番嚟香港好過

老實講 中環既大灣區人 同外國人（連印度人） 人工都高中環既本地人

而家人地批評都要比上面個班人狂屌wo
批評都唔得邊會有開始？

明明講緊唔交託重任比受訪者，所以受訪者認為係對女性嘅輕視
你就話「俾重任你唔體量 歧視」

係咪閱讀能力有問題？
定求其作啲野老屈女人啊仇女兒登仔

日本人先係正常, 主婦優先責任係照顧家庭

因為香港生存環境仲差過日本 咁答唔答到你問題
當然你老豆老母好有錢既話可以當睇唔到依句

1.日本無香港咁請賓賓奴隸，24/6 要係你屋企做嘢，大多數都係2-3個鐘就走
2.日本你要有career = 你係社畜，8am-9pm 係基本，星期六日都好大機會要返，星期日有假都訓到11 12點先起身，你咁樣同放棄咗個仔有咩分別

日本性別角色咁僵化，男人做野兼湊仔分分鐘俾人話你不務正業，點解唔專注事業OT走去湊仔？

利申：冇係日本做野

得你一個係度幫條女死撐

日本親子活動本身係預左父母一齊出席架咁都唔知仲話人地理據薄弱

佢講到明困身呀
想出出席又點會話困身呀
你係唔明定為拗而拗？

我講賓賓個句係屌晒全世界請賓賓既人都唔啱咩？
你理解能力真係有問題

父母想打工都要俾兒登仔屌
兒登仔老豆老母係咪唔使打工齊齊咬老綜？

咁唔係個個都抗到壓既
加上知你有個仔 俾單大野你做
你做唔掂 咪公司同你汁手尾
好啦 交單大野俾你
又害鳩左你個仔 呀媽唔係身邊
到時呀媽又話想多d陪個仔
呢d情況好複雜
係我就索性搵d正正常常黎接啦
唔係個個都做事業家庭兩兼顧

不能和家人以廣東話溝通
支那人？

而家係父母為左打工唔湊仔

日本都快樂學習？

佢啲嘢唔講太多喇
但佢有嘢我就覺得幾岩嘅

就係香港客觀現實只係一個人搵錢唔夠
先要個女人出嚟做一齊負擔
唔係因為歐美嗰種追求真正女性自主嘅精神

以前係一個人出嚟做社會奴隸就夠
現在要兩公婆都出嚟做
「其實喺得亞洲生活，大家都係冇咩選擇」
我覺得佢起碼睇得通呢點先

所以而家離婚率咁高

一般職場白人都無優勢，大多數係直接唔請你，除非IT 公司或者做外國生意之類先有唔同，大部分日本公司都係對內，請個外國人嚟做咩

日本係on9但你移民唔了解清楚先一樣on9
我只同情日本出世既女人

唔關民主先進事 喺因為香港啲狗公文化太深啲女人先可以如取如攜 香港女人俾人就慣 去到外國邊到都實唔適應

大波就唔同玩法

港女去外國即 跪低含

冇得怨 香港大把狗公願意fufill佢地

同吞精

港女去到外國就先知咩叫大男人

食架腸

其實個老細算係咁
真係權衡過利弊先咁決定
但係有人唔領情
大佬，四十幾歲仲以為自己可以好似未結婚生仔之前咁搏命

唔想全職湊仔有咩問題？
其實日本都開始搞緊多啲托兒設施
鼓勵多啲女性出嚟做野
反而兒登仔仲封建過日本政府

仲有 唔想出席學校運動會就叫唔想湊？
大家做學生嗰時運動會都好撚悶架啦
何況係老母 唔想去social要俾兒登仔屌

少重磅野比佢做係壓力？
陪子女參加運動會係困身
01又出埋啲鳩文洗人腦

1. 佢唔係唔想全職湊仔，佢係唔想湊仔
2. 佢自己一方面話唔比重要野佢做，一方面話去親子活動困身
3. 2反應左佢連輕鬆task ＋湊仔都搞唔掂，點做重要job ＋湊仔？

少重磅野做即係無職升無人工加
做學生參加運動會都困身啦(除非你係運動健將)
何況唔撚關事嘅老母

香港人抗爭外判都算睇完呢個post 我先知香港人原來湊仔都想外判，不如生仔扑野都外判埋

「困身」係指用撚晒d時間 唔係指做唔嚟呀
局人老母去學校運動會 擺明係浪費人時間啦

唔止唔想湊仔，只係想要居留權

幫你加多幾個point
結婚禮金首期酒席都喺男家出多 -- 香港
日本女人多數出面俾面男人 屋企可能大曬 但香港女人對住外人都唔會俾幾分面老公/男友 屋企更加 —
鐘意喂前喂後 呼呼喝喝 — 韓國
感情有問題時被動 好睇男方對自己付出幾多 好少會反省自己對伴侶付出可能唔夠 — 香港

咁講返學都好困身架，不如唔好返學

BB時期最好係老母全職照顧啦
屌你個仔都夠秤返學
好多野自己搞得掂啦
個老母想返工有咩問題

咁而家咪返返去呢個問題囉
點解你要value 工作over 親子關係？

點解一結婚就要被投閒置散？唔可以繼續追求事業成就？
憑咩assume有家庭嘅人對工作嘅投入會少過單身嘅人？
點解唔係有家庭嘅人責任心重啲 要養家確保收入 所以做野都會小心啲？
講到尾都係case by case 睇行業同事主嘅條件

你有冇諗過現實係大部分日本女性(71%)好滿意依個性別定型
大多數人都唔想工作，依家個定型係方便佢地唔洗返工/做長工
日本政府鼓勵巳婚女性係因為少子化，勞動人口不足先改，反封建思維反而係其次

係鼓勵女性工作呀 你大可以返工架, 但個仔邊個湊?
托兒設施你話入就入? 有無聽個待機兒童??

唔只局你去運動會 係所有學校活動都係父母一齊出席
點解人地老豆老母齊齊整整 你咁多哆?
喔 係 返工忙喎 你可以唔出席既
一次半次
哇你次次都唔出席既 哇原來老母外國人黎 香港 咪支那
哇阿仔你唔好同佢玩啦 佢屋企支那人 一傳十十傳百
你個仔就係學校比人排斥

仲有3成唔滿意喎

如果有其他野重要過返學嘅話咪唔好返囉
有冇先

人地成年人覺得返工重要過去睇個仔參加運動會有咩問題？

咁你咁想做女強人想打工就咪生仔，生完又唔想湊又要外判比人咁你不如唔好生，仲要呢單case 個老公係做生意根本養得起成頭家有餘，佢都仲想出去打工唔湊仔之餘屌返公司轉頭你話邊個問題啦，我懷疑你連內文都未睇

你依個問題 全世界都有 唔係日本獨有
同埋點解你又assume有家庭嘅人責任心重啲 要養家確保收入 所以做野都會小心啲？

以前做大公司
10個女人dept head 8個都係單身女人
因為單身可以將成副心機擺係工作 星期一至日 朝七晚十咁返工
而有家庭既人係做唔到 應該話唔願意
依D野唔係靠assume 係講緊真實情況

喺日本，小學同國中係義務教育，冇得你唔返

大人唔去睇真係唔係問題，不過個小朋友喺朋輩之間變成話題人物，更甚者變成排斥對象，對小朋友既心理上影響深遠

冇問題
唔好講到人地日本人唔比野你做係錯就得
因為人地expect 女人會照顧小朋友
所以唔比咁多重要野女人做
人地有人地道理
係冇expect 你唔想湊仔

香港做女人櫻本天堂

日本文化要求父母要點樣點樣我無資格俾意見
你可以屌鳩個老母唔服從日本文化
但係屌鳩人鐘意返工真係好有問題

現時日本的確唔夠托兒服務
政府嘅改善力度亦好撚慢
不過只少唔會好似兒登仔咁
屌鳩女人返屋企管廚房

老實講做左咁耐野
大多數公司都係睇能力分配工作同升職
有有仔女唔係考慮範圍
但現實係有仔女既多數冇咁博殺
好多仔女考試直頭請兩星期假陪佢温書
咁上司自然會交工作俾啲肯博既人做啦

其實冇話唔俾生或者生完唔俾做野
而係做人要有取捨
邊有得乜撚都想要
得唔到話人歧視

可是香港女人身在福中不福
好多媽媽級都係藍絲

而家佢哋如願以償啦

逃避很可恥但有用

佢好彩個老公無打老婆姐日本呢d家暴其實常見

人地日本人咪一樣覺得個個星期要同外父外母飲茶好撚悶又曬時間，學校活動一年先得幾次咁都有得屌，人地都未屌你個個星期要飲茶啦好心入鄉就隨俗係到死撐抵比人歧視

我用返你嘅方法駁返你啫
兩邊都有各自有利嘅assumption
就算我退100步 你嘅經驗最多只反映到現況 唔代表全部事實架喎
依家育兒同幾十年前差咁遠
你啲上司個年代嘅常識唔代表依家仲通用
點解唔係改善制度去適應人 而係夾硬用舊制度迫人就範？

唔好應果條傻閪啦佢根本唔撚知日本文化係點，佢千奇唔好係日本生仔呀，個仔實比人歧視到第時大過左變反社會毒撚

其實我就係想講依樣野 不過我講得衰

我幫你解釋清楚

日本如果容許職業女強人，有冇諗過仍一波OT文化亦係災難性？到時我懷疑佢想做返主婦

香港個制度都差架 你都冇得改善 何況講緊日本
你點改姐 加入體制改善警隊?

錢從天跌落嚟？

而且去睇運動會同親子關係有咩關係

其實係咪因為咁所以日本出生率咁低？

樓上有人講咗3成日本女人唔滿意個性別定形
安倍經濟學都鼓勵女性就職
厚生勞動省仲搞咗個イクメンproject鼓勵家庭主夫
你點解覺得會改唔到

自己個仔既運動會都唔去
連飯盒都唔幫佢準備
做人老母做得你咁失敗

封建思想仲咁撚嚴重
難怪少年化咁多年都改善唔到

咪寫埋輕視囉 你盲？

有冇聽過同女朋友講道理正on9
去婚禮都聽過兩三次個MC講婚姻相處之道係 老婆永遠是對的
出街食飯 男請一定大過aa+女請條數 好多女都知道要慳錢 拍拖係一個好方法
問下身邊d朋友 結婚+首期+供樓 男出多d定女出多d

一個女人可以唔使講道理+拍拖即刻慳好多支出嘅地方 仲要冇職場歧視 女人地位唔高? 你搵下有冇其他地方女人著數過係香港啦

日本出生率仲高過韓國同香港，係老人本身太多姐

單純想知 點解男人咁唔滿意仲要死狗聽哂話？

投訴下都唔得 惡撚過藍絲

同連登仔講道理真係好撚煩

Background
1. 個女人有個做生意既老公
2. 個女人係有比人請
3. 個女人最後因為照顧小朋友"困身",老公叫佢唔好返工,做全職主婦佢accepted

而家個女人claim 日本人唔體諒做唔到在職媽媽

事實
1. 日本人有請佢只係冇比咁多野佢做>佢唔開心
2. 要去太多學校親子活動 >困身 > 佢唔開心

人地唔比咁多野你做,你都覺得親子活動困身
人地比多D 野你做, 你會覺得親子活動輕鬆左?

人地日本Value 家庭, 希望家長出席到大部份親子活動, 人地有錯?
一句講晒你value 工作over 親子活動你冇錯
你香港人識中英日文,唔打日本人工可以做中國公司外國公司
唔好話人地唔體諒, 係你個價值觀同日本人唔同
唔好講到唔體諒你, 人地係人地個價值觀入面體諒左你請你唔比咁多野你做

1.啲人問點解唔改革/改變慢，問題係真係日本文化/大部分人都滿意，即係少數人要改變大多數人意見
2.而家唔係無得你唔比你返工，日本企業管理緊係唔想請個4-5年無得做殘業又無得全身投入投工嘅員工，即係你又要改變職場文化
3. 如果你做開同一份工你唔係無得你生仔，不過係正常比你生同回歸職場，不過你簡得career 咁即係要放棄你自己做子女，想接project 就要返得8-9PM通勤, 同六日殘業，如果打算公司付返借樓（唔少社畜都咁做）,基本上唔會見到你子女，你接受到其實日本有唔少依類母親

問題係親子活動默認媽媽一定要出席 唔係爸爸
如果有個case係媽返工爸揍仔呢？
個制度保唔保障到？

咁你咪同係個做生意既老公講你放低盤生意去囉
我幫人打工好撚重要架

係佢on9啫唔好入晒成個連登數

係條女自己片面之詞
日本親子活動本身係expect父母兩個都出席
有睇動畫日劇都知
日本父母係一個負責整便當一個負責拍片記錄低
人地好珍惜啲啲親子活動
唔係當「困身」

少子化係指人口結構出事
一個後生將來可能要養幾個老野
但日本出生率東亞高過韓國 台灣 香港幾多下
自由開放唔「封建」既香港將來少子化問題更嚴重
不過有新移民補充勞動人口唔怕

所以係好難決擇架
想兩者兼顧，除非你識分身

有冇諗過職場OT文化好有問題
所以好多女人先滿意個定型寧願做返主婦
如果真係有選擇 個比例應該會拉平均啲
就算7成人滿意 唔代表可以抹殺3成人嘅意向
一個社會容得下各種家座職場制度
black企業遲早俾新一代放棄

Yep

1) 企業亦對聘用外國人有所保留，會優先聘請本地人。
你香港優先聘請外國人?

中資或銀行高層、金融高層一律強國人優先
就算大學校長有幾多本地人心照啦

100%撐傳統日本
左膠女權收皮啦

以公司角度又正常波
你一係唔生，成日要請假的確影響到工作，其實根本男女一樣要取捨，反而女人仲有得選擇生唔生，男人咪做死一世

日本少子化最先係因為baby boom 最早完，1966就已經少過2，即使近十年東南亞巳發展地區入面出生率最高，但最先出問題

yes 所有發達國家都面對緊
但日本行得最前

比你請人或者同team有個兩年就請一次產假，幾日唔埋兩日就走左去睇細路，日日準時早走留返d野比你做
你就會覺得好合理

我個人唔係覺得無問題
係想指出而家定型某情度上對日本女性有利，而又滿足男人心態先難改變

ig follow開幾個日本少婦

繼母和女兒的藍調

響日本做男人都幾爽

不過要狂ot同埋比上司屌

女人響街外會比足面老公

照顧子女＋家務跟本就要一個人全職去做，由其仔女仲細。
條女唔做唔通諗住公司請埋人照顧佢仔女咩

香港人把呢d為生而生既老母

咁篇文有冇講過比重任佢係唔體量啊
老作就老作啦 死撐

咁係香港都要狂OT同俾上司屌嘅
但係換到識讀空氣俾足面自己嘅女人有賺

港女係全世界最幸福嘅女性
嫁去全世界都只會受氣

佢講既野其實都同industry 有關

傳統同新興行業男女觀念上係差好遠

製衣之類明顯係傳統行業

嫁比老公 定嫁比同事
你結婚生仔點解要人體諒你
你屋企公司老闆同事有股份?

出生率最高又點 都係生唔夠吖嘛
生得夠就無少子化呢樣野啦

應對少子化造成嘅勞動力不足 得4條計：

1. 鼓勵生更多仔 (從根源解決少子化)
2. 釋放更多女性出嚟就業
3. 引入更多AI / 自動化
4. 直接引入外國人

3日本已經做得好盡
如果要堅守傳統唔要1 2嘅 咁咪4囉
不過長遠來講 4對日本傳統文化破壞更大

做社畜一啲都唔爽
日日望見你老婆係屋企hea

最後佢個閪女就兩邊不是人

左膠女權響日本係完全發唔到圍

4其實已經做緊
你睇下依家既ニセコ同富良野就知

日本托兒服務真係好on9
同事話要全職但唔可以太高級太高薪先可以用
仲要排隊輪真心唔知jm9

香港班狗公真心賤格

唔係堅守傳統問題，係大部分日本女性根本上好enjoy依個system 比佢地好處（唔洗返工），當佢地唔洗做全職家庭主婦都可以照顧到子女，佢哋就要去返工，同時又有班大男人主義，願意做奴隸

生唔夠係所有巳發展地區通病，日本係東南亞第一進身已發展國家，自然第一個經歷依個問題，而部分西方國家係以住依靠外來人口，先至拖到依家

首先你要有第一件事 有得娶

日本而家咁自由 開放 包容
左膠點肯放過
暗地做緊野啦
未敢大大聲浮面遮

無咩問題

直接同學校講囉

同老師講話我覺得工作重要過參加你學校 d 濕鳩運動會
我個仔自己去就得 可以嘅話佢最好唔去添 因為唔重要

唔講 ?

向來日本傳統都係男人打死一世生 女生係屋企打理屋企事業架啦 想做在職家庭主婦 去歐洲啦 係日本女權撚發唔到惡架
重有你老公一定日本果套比晒d人工你啦 重係到噪

托兒所人工唔高，長期請唔夠人，咪搞到變又要排隊又要合資格

佢地敢蒲頭
只會俾大部份保守撚村八分

係好事而架 如果唔係就變香港咁樣 比女權食著上

支那01又幫共匪做文章叫人唔好走

最後咪多數都兩頭唔到岸

個世界邊有完美，又要無壓力又要生活好

狗公多 驚冇女傻仔多
亦可能因為女少男多

做女人真好

多唔多著數 同幸唔幸福 受唔受氣冇咩關係
有錢都可以唔開心
只可以講 同其他地方比 香港女人in general可能係全世界最著數

How about 5.
接受勞動力唔可能永無止境增長
承受經濟衰退循環

有好多選擇向事業上發展既，會同老公離婚

做人唔知足，梗係唔開心啦

呢 d 人到有一日喺病床上面吞最後一口氣嘅時候諗返覺得自己人生原來嘥哂 d 光陰喺事業上面
然後唔洗一個禮拜已經有另一個代替你

比清識貨

女人可以揀返唔返工
男人冇得揀

其實請外人去照顧小朋友 會對小朋友個家教同親子關係 做成好大問題 香港E套一直都唔健康

重要男人食晒接好多責任 打仗關你事 經濟來源關你事 楂車關你事 風化野關你事（硬食因爲係男人） 但係權利就不停減少緊
女權撚成日話自己幾慘 責任就唔係天跌落來比你的 權利就要到足 男人就天生要做到死 責任就多到仆街 權利就比人打壓
屌那星

好有見地啊

咪又得個講 綜援出少個崩你都嘈到拆天呀

無內容嘅回覆

你咪一樣空談
要國民坐定定接受經濟衰退咩都唔做
神經病發白日夢

咁你咪試下繼續叫多 d 人生仔

叫多 d 女人出嚟做野囉

睇下有無用 ?

廢 up

其實唔常見
你管得到個屋企普遍男人係會忌你三分
尤其交晒仔女畀你管嘅話

韓國先多

香港咪一鳩樣
你個老細稍為有啲經驗，都唔會博
得罪講句，嗱唔係話我歧視女人
我以前年中都俾人跌唔少次
擺低樣嘢俾你跟，一時又話唔方便，一時又話唔舒服
轉個頭又話M 到攞病假，玩吓手一個屈尾十同你講大左肚，成份嘢完全冇掂過，拍拍囉柚放產假，成地蘇州屎執到你仆街
次次一開波問佢搞唔搞得掂一定話冇問題，轉個頭話唔舒服乜柒都唔做你話佢兩句冇責任心，就唱到全世界都知話你男人哈女人

對唔撚住，我情願俾你話我性別歧視
嗰啲乜撚嘢事業型女性，上唔到位冇緊要嘢做
唔該問吓你啲同類做過乜撚嘢

仲經常偷食

以身邊嘅例子
本身諗住工作搏殺果d，完全無見過係開心
係衰在條仔離唔開日本逼住做留底做低位

基本上如果有日本女人想做尻一條仔

大聲嗌非禮,個日本仔99%入罪

英國都係保姆

不如你講個地方嚟聽下睇下邊度d女嘅地位重過香港

佢用自己AL同產假，完全無問題喎
全世界都係咁

利申：歐洲在住美國公司

台灣

職場嘅話歐美

見到你個名就知係崇日狗cctoy

女性地位世界第一的香港; 無論移民去任何地方一定會後悔。身在褔中啊

去到日本唔想融入; 想做番香港人。
同強國/Isalam 有無分別。

係香港先咁「男女平等」

香港d日資都已經係on99
想像唔到去日本返工

你要睇嗰個港女控訴緊乜先，唔好因為日本對女性嘅歧視嚴重就要撐佢。
佢控訴緊嘅嘢，唔係乜嘢嚴重歧視嚟。
正常地方請人都係優先本地人，因為文化背景相近，容易溝通。而月好多國家都要僱主證明點解呢個 post 要請外國人

但港女見到外國大男人只會覺得「好 man 好有型」
連執垃圾都可以覺得好 charm 好醒

咁撚鍾意做野仲嫁去日本都on9既
香港成班女等住嫁有錢佬唔撚洗做
你老母咁垃圾離婚番香港啦唔好害人

台灣？笑能左台灣女人地位重過香港

見過台仔點追台妹未

支那01怕你地移民先係咁出e d post
個個中曬計

講好嘢的話01點令大家唔移民

正！！

Pin

其實好撚on9 無工返又話悶
好啦到港女有工返啦又嫌辛苦壓力大
個個有錢都唔想返工但係你就話想返工
咪撚on9港女

摑佢老母臭啦

冇話改唔到㗎喎，問題係要有家庭主夫，即係夫婦其中一人要放棄自己事業，咁首先個港女要搵個肯放棄事業嘅老公先

其實咁多港女問點解唔可以有家庭主夫，但邊個港女問心接受到自己主外老公主內？

結婚生仔，生左仔個仔就係要人湊，唔同地方有唔同做法，香港係多數請外傭或四大長老，外國要有完善嘅托兒制度。但就算有托兒制度，外國都多全職主婦，因為托兒費其實唔平，唔好度度地方都好似香港咁有外傭畀你剝削

其實一早講過在家工作/彈性工時
難得武肺逼住全世界適應remote work
除咗取捨犧牲邊個
有冇諗過個工作模式可以變？

講真最接受唔到家庭主夫係啲男人
女人可能會驚俾人話唔負養兒責任 但真係賺到錢嘅邊個仲會鬧？
係男人先會覺得冇面啫
講到尾好多人心底裡輕視照顧家庭呢件事
所以家庭主婦都冇受到同一般職業同等嘅尊重
如果第時結婚我老公肯做主夫 我真係執到啦

肯返工做野又話港女

Work from Home 如果你可以分心湊仔，咁仲係咪 "work" 先？
而且唔係所有工作可以 work from home 喎

//如果第時結婚我老公肯做主夫 我真係執到啦//
你覺得係男人覺得冇面，但我覺得好多女人口話自己唔介意有個家庭主夫，但港女擇偶，要揀個比自己叻嘅比自己搵得錢多嘅男人係常態，咁講經咩
你講得呢句，好簡單啫，揀個收入學歷都不如自己嘅男友，總會有唔介意做家庭主夫㗎噃。

理想啲講
我係老闆只要收到貨 其他野我會俾自由員工
就算員工生完仔之後一段時間達唔到之前100%投入工作 呢啲情況可以調整配合
總比起佢哋結婚後注定辭職 永久流失有經驗嘅員工來得合理
一刀切肯定唔係最好

好老實 係人都想揀收入條件好啲嘅 但好過自己就唔係必須
萬一結婚後佢冇咗份工 或者我人工超過佢
到時兩公婆咪商量點做囉
男人一定要點 女人一定會點
呢啲定型唔會幫到社會進步

口裡話唔介意......

作故仔
邊有真係搵

都係嗰句，唔係個個都係打office工架小姐

係咪office工就行得通呀？

其實我冇話男人一定要點女人一定要點，只係根本日本社會係咁，改都係要時間，唔係好似你諗都咁理想話改到就改到，仲要日本主流係傾向唔改

未必，不過唔係office工就一定唔得
仲有就算係office都唔係份份都可以wfh

你點知佢哋唔改？我上面咪講咗啲政策同民意
仲有後生嗰代諗法好唔同 好重視個體性 政治參與度高
職場文化都唔同哂 依家隨時可以告人職權/性騷擾
既存嘅舊嘢先會叫做主流
如果死執住個社會主流 咁點改變呀？

所以你想講咩？呢個做法唔係行行通用 咁就唔值得做？

你試下因為咁d野做唔晒，要OT到爆炸
或者突然比d做到一半既野要你跟再講

退休可以搵食不了

OT叫公司補水俾我，唔想OT就reject
假從來都係提前請嫁啦，佢有事請急假咪自己同老細解釋，我又唔管佢，佢請唔請假關我鬼事，覺得over workload咪直接同老細投訴

反正我唔硬食

咪係

所以你個名改得非常啱

事實係無俾人炒過，月底拎bonus

覺得公司有問題又唔敢出聲就唔好學人怨

根本香港先有問題

如果老細開明既，從善如流既，作為佢既員工都係一種福氣
不過打啲仆街老細工就……

識講老細係仆街就咪鬼留啦

你係老細或者個位夠高就無得唔食
而且最後做唔晒都係全team死

如果公司下下都要人硬食/成事件根本唔fair就你應該flag俾老細，無改善就應該走啦

如果一個員工請假可以拖累成team，要反省嘅係公司

當初應該嫁俾黎生

你應該做低位

為小朋友為教育點會揀日本
唔怕小朋友俾人恰死？

一律用家問題

既然女性都唔想返工
咁好應該cut晒女性嘅免費教育
返屋企學織布
無謂浪費教育資源

換句話講 既然社會投資得落女性度
女性就好應該出嚟工作貢獻返社會
如果職場制度真係有問題就去改善
好過眼白白每年浪費大量教育資源

我前面都講咗
日本政府本身都努力緊釋放女性就業
估唔到連登仔仲封建過班政界老人

老細請假仲多過我
全世界WFH，manager因為有人黎整洗衣機所以調同我開會嘅時間
唔係間間公司都咁西嘅

利申：chur底美資，工作還工作，放假還放假

我只可以講你做大位或者老細時就會發現唔係咁簡單
deadline同客既野唔到你話事，趕project時有人出問題唔係度其他人要執手尾會想死

咁咪claim OT/補假囉
聽過有人可以low period補足半個月假

自己老細（男）Keep住兩星期請一日假湊仔女撚貓撚狗

我做嘢嗰度日本office有個好高層嘅女SM，因為佢老公要去泰國做嘢所以辭咗職跟埋佢過去，佢話老公叫到冇得唔去
佢其實係比較做得野
同埋我哋係MNC冇啲日本傳統觀念
所以唔可以話所有日本嘅公司都係咁

hk01風向文係咁上下

點解成日要為變而變？

我想講依個父權社會/封建只係佔問題好少部分，而係一個深層社會問題，仲要係一大班人唔想改問題，政府係依個問題只係佔好少部分
不過我認為可以咁總結，日本女性生完仔仲想要事業係無以前咁多問題(I.e 歧視等)，政府支援不足係現實，不過唔係佢地選擇辭工/轉職主因
樓主新聞個case 已經係17年前，係代表唔到而家

佢係話因照顧家庭而比人職場歧視委屈喎